
# 目录

- [目录](#目录)
- [概述](#概述)
- [决策表](#决策表)
- [决策树](#决策树)
- [结构化语言](#结构化语言)
- [参考引用](#参考引用)

# 概述

如果有很多循环并且动作很复杂，请使用结构化英语。

当要检查的条件很多且逻辑复杂时，请使用决策表。

当条件排序很重要并且要测试的条件很少时，请使用决策树。

这三种描述加工逻辑的工具各有优缺点。对于顺序执行和循环执行的动作，用结构语言描述。对于存在多个条件复杂组合的判断问题，用判定表和判定树。判定树较判定表直观易读，判定表进行逻辑验证较严格，能把所有的可能性全部都考虑到，可将两种工具结合起来，先用判定表底稿，在经基础上产生判定树。

# 决策表

决策表又称判断表，是一种呈表格状的图形工具，适用于描述处理判断条件较多，各条件又相互组合、有多种决策方案的情况

决策表通常由4个部分组成，如下图：

- 条件桩(condition stub)：列出了问题的所有条件。 **红色部分**
- 动作桩(action stub)：列出了问题规定可能采取的操作 **蓝色部分**
- 条件项(condition entry)：列出针对它所列条件的取值，在所有可能情况下的真假值 **绿色部分**
- 动作项(action entry)：列出在条件项的各种取值情况下应该采取的动作。 **粉红色部分**
- 规则：一列就是一条规则

![决策表](../../images/决策表.png)
其中：T、F表示条件是否发生，-表示忽略，X表示对应的动作被执行

# 决策树

决策树描述了每个条件及其允许的操作之间的关系。方形节点表示动作，圆圈表示条件。它迫使分析师考虑决策的顺序并确定必须做出的实际决策。

![决策树](../../images/决策树.jpg)

# 结构化语言

当必须考虑程序中的序列和循环并且问题需要带有决策的动作序列时，最好使用它

```C
IF 付款日期在10日以上
折扣 = 0
ELSE
   IF 交易额 >= 10000
         折扣 = 3 %
   ELSE
        IF交易额 >= 5000
            折扣 = 2 %
        ELSE
            折扣 = 0
```

# 参考引用

[决策表](https://blog.csdn.net/Alexander_Frank/article/details/51282060)
[决策树](https://www.gingerdoc.com/system_analysis_and_design/system_analysis_and_design_structured)
